[做難民] 太 多 人 亂 用 「入 鄉 隨 俗 」

入鄉隨俗
唔係叫你
將自己完全洗腦
要將自己變成該國人
放棄自己與生俱來既身份
「融入」到冇人知你係香港人

融入既意思就係
「捍衛當地既核心價值
尊重當地既文化
願意維繫當地行之有效既典章、制度」
呢D係梁天琦曾經講過
而家只不過係角色掉轉左
變成我地要去融入當地文化

我明白點解D人咁反感
因為以前香港
就係比一D
無視香港本身核心價值既人成為移民
佢地唔尊重香港文化
唔去維繫我地既制度
仲自以為是
以為自己既文化適用於所有地方

再有一個例子就係德國有難民
係火車站大規模性侵，偷野搶劫襲擊露宿者
呢D就係完全唔尊重當地文化、制度、價值觀既行為

事實上，去到外國
香港人仍然可以有自己既報紙、電台、電視台、文藝創作、飲食、潮流、語言
因為西方國家係非常尊重多元文化

香港人係一個民族，你只要自覺係香港民族既一員，去到邊你都係香港人
去到英國，你可以係英國香港人
澳洲，你係澳洲香港人
美國，你係美國香港人
（之前已經有埋人口普查）

如此類推

所以「香港人去外國做蝗蟲」
「去到外國就要放棄香港人身份，唔理香港」
呢D批評，真係好撚膚淺

推上去
好撚嬲

麻雀妹英文好好+索（PS：搞錯重點）

同台仰喺呢方面睇法一致

唔希望再有人亂咁曲解融入既意思

推上去推上去

推

Push
好多人將對蝗蟲既憤恨Project 左自己到
對香港人身分認同同去融入第二個國家文化係冇衝突
好多人笑9 xxxxtown 但係真係成人移民去外國其實好需要得閒有D自己文化接觸下先可以fulfill 自己身分認同既渴求。有時食得番港式小食、可以同自己人講番幾句廣東話係好舒服，亦唔會阻礙你embrace 外國文化，你照可以同同事講英文、食西餐、唱人地國歌，講到尾睇你心底係咪尊重人地文化

agree

岩呀
根本冇可能，亦都唔需要完全拋棄自己既民族身份

即係你去到都可以打麻雀 但唔係好似公屋咁打開到門 上下兩層都聽到你碰

如果當地文化價值觀
係覺得某段時間應該要靜
咁當然要尊重

啱呀，不過呢個己經basic 到係關人既manner
更加似係你打牌嘈親人，人地黎叫你細聲D，你大聲問人係咪歧視中國人
個畫面係咪似曾相識呢

香港人係香港都唔睇香港嘢，
推薦啲本土創作就話你用本土包裝垃圾，
崇優到極點。

純粹問題
諗起三藩市Union Square 啲二胡Uncle
佢哋呢種係算唔算同當地文化交流？

係咪應該咁諗
去到人哋度保有自己文化身份 而人哋又Okay 就得
總之唔好好似啲蝗師奶廣場舞咁 侵略到人哋嘅生活模式

如果一個大陸新移民話自己係香港人，又是一個中國人，一般情況下連登仔係點睇？

事實上，去到外國
香港人仍然可以有自己既報紙、電台、電視台、文藝創作、飲食、潮流、語言
因為西方國家係非常尊重多元文化

好想係當地打工宣揚香港文化

up

無撚錯，就正如有個印度人移民黎香港，你覺得佢開間茶記定正宗印度咖哩會受香港人歡迎d?

其實佢自己咁唸我覺得無乜所謂，唔好迫人受佢個套+認同民主自由is ok

唔好呃自己啦
走咗 下一代融入咗
就唔會有所謂歸屬感

香港人價值觀係錢
為咗錢, 為安身
下一代仲會有香港呢個concept??

佢地揀咩文化 鍾意啲咩
冇得我地洗腦

鬼叫你地走咗去 冇紮根捍衞自己文化
而走咗去?? 反而仲信可以承傳?

根本去在外地承傳唔到 你仲守嚟有乜意思

除非當地人畀你建香港城就話啫

推上去推上去推上去

外國有好多香港人後代仍然關心香港
你唔好以為過到去就洗走曬所有香港野先得架
特別係而家我地已經有民族意識，唔咁容易冇（如果咁易冇就唔好再講乜野香港民族啦）

反而一有有香港城
就更加會令人以為我地係保守封閉

好鍾意你既例子

有乜野問題
但係如果佢係為中國人利益做野，做間諜，或者做一D係中國容許但係香港唔容許既野
例如冇公德心，唔尊重他人，貪污，靠關係上位，壓榨欺凌

正如如果香港人去到外國又炒樓、睇唔起冇錢冇讀書既低下階層、冇同情心+冷漠
人地都唔會想要你

推上去推上去推上去推上去

條女好索..可唔可以帶我走呀.利申BNO Holder 願意付出..每日十次.

aggrr

基本野黎

呢樣野其實好重要，而且其實好簡單
例如星期日啲姐姐鐘意一班人坐埋一齊周街玩，我都可以接受到，但係唔代表香港人有呢個文化姐

香港人價值觀係錢真係隨你up

如果香港人價值觀係錢
上年就唔會打生打死

大家一齊榮享大灣區榮耀

我永遠都唔會唔記得自己係香港人

知唔知點解64 過左30幾年都仲有咁多人講？